政府唔搞新界土地原因

一來填海會有大量利益輸送
二來新界大把地方，如果一搞就會即時樓價大跌
因為計番條數可以好平

唔係政府唔搞, 係政府同新界佬傾唔掂, 收唔到地喎!

好似新界東北咁, 一忽忽咁收, 只要有1/10既人唔肯走, 政府都收唔到黎大規模發展，起基建。

好似而家收棕地咁, 個業主一話要重置物流業，咁係要錢咁你都企左係到!

傾唔掂? 唔想傾咋下話?
講到尾都係錢, 有咩補償,
更何況政府要收地 點會收唔到, 起高鐵菜園村夠有人唔肯走啦

一兩萬億(超支)搞個唔萬全(環境安全, 配套)嘅方案出黎
食屎啦

你自己都識講啦 「講到尾都係錢, 有咩補償」, 而家新界佬獅子開大口
你唔係打算叫政府幫新界原居民「賣地致富」係咪啊?

仲有你唔係唔知而家有部分新界原居民要「不遷不拆」，仲要「復耕農業」嗎!

香港有幾多個菜園村先夠香港人住啊?!

賣地致富就緊㗎啦
你政府要發展嗰度唔洗代價咩
咁大片新界地，政府有心傾一定傾到，唔係隻隻獅子都大口嘅

其實你知唔知咩係菜園村？

我意思係，其實要發生幾多次「菜園村」「新界東北」收地先搞得掂香港樓市？

普通人都知唔得啦！

政府目標都唔係幫香港人，罵政府施政差都冇咩意思，they don’t fucking care

你終於認清事實，其實政府係好難幫到小市民，但希望佢哋幫咗啲弱勢社群先啦！

五毛唔識菜園村發生咩事架

用市民錢高價買新界佬地，到時大把文章可以做

777 做發展局長時已經得罪晒班鄉下佬
俾佢地燒自己紙板人像
而家仲點會夠膽搞佢地

真係幼稚得冇腦。
菜園村唔係宗地，由頭到尾都係官地，只係有人係到起屋，起左幾十年當年英國佬為左唔想煩就比返門版no同水電佢地用，但唔代表個地皮係你的。 5,60年代大量走難 人仕來港，住滿整個香港同九龍山頭，個o的全部係管地。
係後來o的人轉賣又轉賣， 搞到好似私人業權咁。

宗地唔一樣，100% 係本地原居民，或當年已經插哂旗o既居民。 港英為管理方便象徵式1蚊 成個山頭你喜歡點圈就點圈，但圈左歸你就要比地稅。 以前成個香港得20幾萬人，你圈得再多都冇咁多人種田。

其實梁振英已經告到班套丁的人入罪, 可想而知新界佬幾咁忌政府。
你估新界佬會唔會咁順灘賣地俾你政府呀!